【理大圍城】明校園重開教職員要交「生死狀」 律師指校方不能免責

理工大學前日公佈首輪校園環境評估檢測結果，部份測試樣本污染物含量低於安全標準限值。《蘋果》獲悉，理大昨日（29日）向教職員發信指部份大樓將於明天（31日）重開，要求欲返回辦公室工作的教職員提交「理解信」（Letter of Understanding），表示明白目前的情況，並已自己評估過相關風險。有理大教職員形容校方有如要同事簽「生死狀」，批評校方做法是推卸責任；有律師質疑做法並不合理，強調信件不能免除僱主的法律責任。

根據理大教職員向《蘋果》提供的信件，理大校方去信所有教職員和研究生，表示經初步評估北部校園（North Campus）基本上安全（generally safe），包括MN、N、P、PQ、QR、QT、R、ST、TU、U、W、VA、VS、文康大樓、JCA，以及方樹泉堂將於明天（31日）重開。教職員和研究生可以選擇返回位於北部校園的辦公室，惟要自行評估有關情況，並採取必要的預防措施，並透過電郵確認理解情況。

理大教職員協會會長陳銘賢表示，曾就上述安排與校方商量，校方表示希望同事知道返回校園工作有一定程度風險，惟並非將責任推卸給同事，亦非要同事簽「生死狀」。陳透露，現時有同事已返回校園工作，惟主要在受影響較小的Z Core。陳強調，現時校園尚未完全清理好，協會認為不應強迫同事返回校園。

律師莊耀洸指出，根據《管制免責條款條例》，任何人不得藉合約條款或告示卸除或局限自己因疏忽引致他人死亡或人身傷害的法律責任，換言之即使員工簽署了信件，僱主仍有相關法律責任。惟莊認為，教職員本身無資料和資源，亦並非相關領域的專家，未必懂得如何做風險評估，認為理大校方要求教職員簽署並不合理，更會令到員工感到不安，擔心出問題時要自己負責。

高峰訓練學院保險訓練顧問劉祥榮亦指出，一般僱主責任包括提供安全受僱地點及指引，認為上述信件對於僱主既有責任應無大影響，「作用好似廁所牌，要留意地滑一樣，明確以作提醒。」

德國聯署
1. deadline 25/12 (成功)

2. deadline 30/12 (成功)

3. 暫時最後一個 deadline 1/1 仲要34000人
德國減少對中國和其他非民主國家的依賴

更新版

資料由會員提供: Sky_Croc

全香港人必須認住呢班人

紅底法官list,全部出賣港人, 紅到出哂面&雙重標準
歡迎補充:

-馮驊 Barnabus FUNG Wah (高等法院&選管會主席)

-潘兆初 Jeremy POON Shiu Chor (高等法院署理首席法官)

-彭寶琴 Anthea PANG Po Kam(高等法院)

-楊振權 Wally YEUNG Chun Kuen(高等法院)

-周家明 Anderson CHOW Ka Ming(高等法院)

-區慶祥 Thomas AU Hing Cheung (高等法院)

-陳慶偉 Andrew CHAN Hing Wai(高等法院)

-林雲浩 Godfrey LAM Wan Ho(高等法院)

-蘇惠德 Victor SO Wai Tak (署理總裁判官)

-陳碧橋 Michael CHAN Pik Kiu (裁判官)

-杜浩成 Joseph TO Ho Shing (裁判官)

-嚴舜儀 Ada YIM Shun Yee (裁判官)

-香淑嫻 Veronica HEUNG Shuk Han(裁判官)

-張潔宜 Kathie Cheung Kit-yee(署理主任裁判官)

-蘇文隆 Don So Man Lung (署理主任裁判官)

-黃士翔 Colin Wong Sze-cheung (裁判官)
(相未搵到)

仲有檢控專員

資料由會員提供: JuniorSoares

刑事檢控專員 梁卓然 David Leung Cheuk-yin